【弱聽少年襲警案罪成】無言媽媽和她千斤重的擔子

一名二十歲嚴重弱聽少年羅鎮傑被控於2019年九月十五日抗爭百日遊行當天，在銅鑼灣C出口雙手搶奪高級警司區永樑的胡椒噴霧，襲警罪成，今日在東區裁判法院被判入更生中心，並駁回保釋等候上訴的申請。根據規定，一般入更生中心為期二至五個月。

【記者陳娉婷、關震海報道】

十二月一日，還柙了十多天的羅鎮傑（下稱：傑仔）鏟了平頭裝，神情呆滯。離庭前在犯人欄突然衝向母親叫喊：「媽咪，生日快樂！」母親聞言不禁痛哭，全庭公眾席向傑仔豎起手指公叫加油，一向無言的羅母亦跟隨公眾席豎起手指公，鼓勵兒子。

辯方律師為被告索取醫療及學校報告。醫療報告顯示，被告患有讀寫障礙、過度活躍症，近年更發現有腦水腫。

校長在報告中求情指，被告羅鎮傑是個心地善良的人，努力學習，亦沒有因為聽障而自暴自棄。成績報告更顯示，被告在中二時成績僅18.02%，惟在中五時進步到30.4%。

裁判官鄭紀航指：「你都可以話有進步，但都是不合格，正面去看，有12.2%進步。」
校長指出，被告個性內向，亦欠自信心，但漸漸表現有進步，並能夠融入群體。歷史科老師亦在報告中寫道，雖然被告羅表達能力有問題，但是個受教的人，會盡力完成課業。

辯方律師又指出，被告在小學曾有被欺負的經歷。媽媽就表示，她是個順從、簡單的人，縱然童年有不愉快的經歷，仍是好的孩子，在掉了銀包時會懂得安慰自己，更會煲粥給自己吃。
裁判官鄭紀航又道：「呢啲都好應該吧。」「是一般母子的相處。」
《誌》連日採訪羅鎮傑及其母，傑仔的家庭背景坎坷曲折，羅母是新移民，嫁來香港卻「嫁錯郎」，丈夫虐打她，離婚後失去撫養權。2012年因前夫離世才能夠跟傑仔團聚，可惜傑仔突然失聰，兩口子相依為命。

羅母文鳳的心牆
判罪當日，《誌》接觸到羅母文鳳。

連續三天審訊，戴眼鏡、穿紅色風褸的長髮女子，總會坐在男孩身後，靜聽控辯雙方陳詞。

直至第四庭，羅母第一次哭紅了眼。那是裁判官本來說好的判罪之日。未料到，裁判官突然押後再訊，她才鬆一口氣，馬上搭着男孩膊頭準備離開。有旁聽師走來說：「加油」，她只默然點頭。面對記者提問，她更板起黑臉來：「我哋唔接受訪問。」

但一轉身，進了升降機，她便問男孩，以溺愛的語氣：「今晚想食什麼？」繼而雙雙步出法院，撐著一把粉紅傘子離去。

這個中年女子，被告的母親何文鳳，今年五十歲，外表冷傲如霜，心牆要比別人築高一點。羅母際遇坎坷，背後是一段令人揪心的往事。

「我沒有試過離開傑仔三天」
「我是到（傑仔）12歲才撫養傑仔的，之後我們兩個人便相依為命。」

「今次是我們第一次分開這麼久。」

全文請click入link睇

自推

pish

人既關注力有限嘅

推

狗官

鄭紀航係仆街都唔係呢一兩日既事

連登勁多人開post
最新果度隔1分鐘已經成頁Now
我平時都係用keyword搵...

有冇like誌 hk.feature facebook呀

好少用fb 即刻like